{
    "question": "Harga derajat ionisasi asam.lemah jika.diketahui konsentrasinya 0,1 M mempunyai Ph 3 adalah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ph = 3 maka\u00a0[H+] = 10^-3<br>[H+] =D.disosiasi x\u00a0Ma<br>10^-3\u00a0= a .\u00a010^-1<br>a = 10^-2<br>a= 0,01 = 1%",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapakah-massa-asam-fosfat-h3po4-yang-dibuat-dari-62-gram-fos-456",
            "question": "Berapakah massa asam fosfat (H3PO4) yang dibuat dari 6,2 gram fosfat ( Ar H = 1, P=31 dan O= 16 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H\u2083PO\u2084 \u21d2 3H\u207a+PO\u2084\u00b3\u207b<br><br>MrPO\u2084=31+16+16+16+16\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =95 <br>m=gr/Mr <br>\u00a0\u00a0 =6,2/95<br>\u00a0\u00a0 =0,06 gr<br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-2-mol-asam-sulfida-memiliki-derajat-ionisasi-04-jumlah-392",
            "question": "sebanyak 2 mol asam sulfida memiliki derajat ionisasi 0,4. jumlah mol yang tidak terionisasi sebanyak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H2S --&gt; 2 mol\nterionisasi 0,4\njumlah mol yg tdk terionisasi= jumlah mol awal - derajat ionisasi\nx= 2-0,4\nx= 1,6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-zat-elektrolit-dan-zat-nonelektrolit-tolong-sa-689",
            "question": "Apa yang dimaksud zat elektrolit dan zat nonelektrolit, tolong sama contohnya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Larutan elektrolit : mengalami ionisasi, menghantarkan arus listrikLarutan nonelektrolit : tidak mengalami ionisasi, tidak dapat menghantarkan arus listrik<span>Jenis larutan elektrolit\u00a0\u2013 Khusus untuk larutan elektrolit terdiri dari 2 macam larutan, yaitu larutan elektrolit kuat dan lerutan elektrolit lemah :</span><span>Pengertian\u00a0larutan elektrolit kuat\u00a0adalah larutan elektrolit dimana zat yang larut dalam air mengalami\u00a0proses ionisasi sempurna\u00a0atau\u00a0terionisasi sempurna\u00a0dan menghasilkan larutan dengan\u00a0daya hantar listrik yang baik.</span><span>Pengertian\u00a0larutan elektrolit lemah\u00a0adalah larutan elektrolit dimana zat yang larut dalam air mengalami proses\u00a0ionisasi sebagian\u00a0atau\u00a0terionisasi sebagian\u00a0dan menghasilkan larutan dengan\u00a0daya hantar listrik yang buruk.</span><span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-persamaan-reaksi-berikut-a-larutan-natrium-hidroksida-957",
            "question": "Tuliskan persamaan reaksi berikut:    a. larutan natrium hidroksida bereaksi dengan larutan asam sulfat membentuk larutan natrium sulfat dan air\r\n b. larutan asam klorida bereaksi dengan larutan magnesium hidroksida membentuk larutan megnesium klorida dan air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : X</strong><br><strong>Mapel\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0: Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Persamaan Reaksi</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : larutan, natrium, hidroksida, asam, sulfat, air, klorida, magnesium, hidroksida, koefisien, wujud</strong><br><br><strong>Kode : 10.7.5 [</strong><span><strong>Kelas 10 Kimia Bab 5 Tata Nama dan Persamaan Reaksi]</strong><br><br><u><em>Pembahasan</em></u><br><br>Tipe soal seperti ini merupakan latihan agar terbiasa menghadapinya hingga level UN karena persamaan reaksi secara mendasar sudah pasti akan ditanyakan.\u00a0<br><br>Hal-hal yang harus diperhatikan dalam menulis persamaan reaksi:<br>(a). Tata nama senyawa<br>(b). Penyetaraan koefisien<br>(c). Wujud (fase) zat<br><br><u><em>Pengerjaan</em></u><br><br></span><span>a). Larutan natrium hidroksida bereaksi dengan larutan asam sulfat membentuk larutan natrium sulfat dan air<br><br></span>[tex]2NaOH_{(aq)} + H_2SO_4_{(aq)} \\rightarrow Na_2SO_4_{(aq)} + 2H_2O_{(l)}[/tex]<br><span>Reaksi sudah setara.<br><br>b). Larutan asam klorida bereaksi dengan larutan magnesium hidroksida membentuk larutan magnesium klorida dan air<br><br></span>[tex]2HCl_{(aq)} + Mg(OH)_2_{(aq)} \\rightarrow MgCl_2_{(aq)} + 2H_2O_{(l)}[/tex]<br><span>Reaksi sudah setara.<br><br>___________________<br><br></span>Aturan penamaan<br>brainly.co.id/tugas/5282559<br>Persamaan reaksi yang melibatkan logam<br><span>brainly.co.id/tugas/13005567<br></span>Sebuah contoh kasus penamaan yang melibatkan logam transisi<br>https://brainly.co.id/tugas/2834896<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-nama-yg-tepat-untuk-k2cr2o7-adalah-a-kalium-dikromat-vi-372",
            "question": "1. Nama yg tepat untuk K2Cr2O7 adalah\u00a0 A. Kalium dikromat (VI)\u00a0 B. Kalium kromat (VI) C. Kalium kromat (V)\u00a0 D. Kalium dikromat (V)\u00a0 E. Kalium krokat (IV) \u00a0 \u00a0 2. peristiwa berikut melibatkan reaksi redoks,kecuali.\u00a0 A. Besi berkarat B. Penyetruman aki kendaraan\u00a0 C. Ekstraksi logam\u00a0 D. Pelarutan garam E. Daur ulang perak.\u00a0 Berikan alasannya juga.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. A (Kalium dikromat VI)<br>2. D (Pelarutan garam)<br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-semua-senyawa-konvalen-dapat-menghantarkan-arus-listrik-218",
            "question": "Apakah semua senyawa konvalen dapat menghantarkan arus listrik ? Jelaskan !\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak semua senyawa kovalen dapat menghantarkan listrik karena senyawa kovalen memiliki muatan 0 dan tergantung ion2 penyusunnya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tidak ,karena yang dapat menghantarkan listrik adalah senyawa kovalen polar sedangkan yang tidak dapat menghantarkan listrik adalah senyawa kovalen non polar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "supaya-ph-campuran-menjadi-7-berapa-ml-larutan-naoh-02-m-yang-h-309",
            "question": "supaya pH campuran menjadi 7, berapa mL larutan NaOH 0,2 M YANG HARUS DICAMPURKAN DENGAN 100 ML larutan H2SO4 0,3 M?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NaOH=0,2M<br>H2SO4= 0,3 M, Volum=100<br>kita gunakan rumus:<br>M1.V1=M2.V2<br>0,2.V1=0,3.100<br>0,2.V1=30<br>V1=30/0,2<br>V1=150 ml<br>tandai sebagai jawaban terbik ya.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>supaya pH campuran menjadi 7, berapa mL larutan NaOH 0,2 M YANG HARUS DICAMPURKAN DENGAN 100 ML larutan H2SO4 0,3 M?<br><br>diket pH = 7<br>maka : pOH = 14 - pH<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0pOH = 14 - 7 = 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0pOH\u00a0= 7 - log 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[OH</span>\u207b] = antilog [ 7 - log 1 ]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[OH\u207b] = 1 x 10\u00a0\u207b\u2077<br><br>\u00a0H\u2082SO\u2084 = 100 ml : 0,3 M<br>NaOH = 0,2 M<br><br>Persamaan kimia<br>2NaOH + H\u2082SO\u2084 \u00a0------ &gt; \u00a0Na\u2082SO\u2084 + 2H\u2082O<br>untuk mencari volume NaOH maka<br>a . Va . Ma \u00a0= Mb . Vb . b<br>2 . 100 . 0,3 = 0,2 Vb , 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a060 \u00a0= 0,2 Vb<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Vb = 60/0,2 = 300 ml<br><br>saya rasa segini cukup<br>silahkan dikoreksi lagi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-05-l-larutan-asam-asetat-01m-ditambah-05l-larutan-na-774",
            "question": "Diketahui 0,5 L larutan asam asetat 0,1M ditambah 0,5L larutan natrium asetat 0,1M. (Ka=1,8x10-5) . Tentukan : a. Ph larutan tersebut setelah dicampur b.berapa ph larutan jika ditambah 5ml asam klorida 0,1M?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "asam asetat (CH3COOH)<br>mol = V x M = 0,5 x 0,1 = 0,05 mol<br>natrium asetat (CH3COONa)<br>mol = V x M = 0,5 x 0,1 = 0,05 mol<br><br>(CH3COOH, as lemah) ---&gt;\u00a0 CH3COO-\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0  H+<br>0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05<br>CH3COONa\u00a0 ----&gt; (CH3COO-, basa konjugasi)+\u00a0 \u00a0 Na+<br>0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05<br><br>a. pH larutan<br>dari soal didapatkan bahwa larutan merupakan larutan penyangga asam.<br>H+ = Ka x (mol asam lemah/ mol basa konjugasi)<br>H+ = 1,8 x 10^-5 (0,05 / 0,05)<br>H+ = 1,8 x 10^-5<br><br>pH = 5 - log 1,8 = 4,74<br><br>b. ditambah asam 5 ml (0,005 Liter) HCl 0,1 M<br>mol HCl = 0,005 x 0,1 = 0,0005 mol<br><br>karena adanya penambahan asam, maka asam akan bereaksi dengan garam asam lemah dan menghasilkan asam lemah, sehingga konsentrasi asam lemah bertambah dan konsentrasi garam asam lemah berkurang.<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3COONa\u00a0  +\u00a0 \u00a0 HCl\u00a0  -----&gt;\u00a0 \u00a0 CH3COOH\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0 NaCl (abaikan NaCl)<br>M\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,05<br>R\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005<br>S\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,045\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,055<br><br>maka <br>H+ = Ka x (mol asam lemah/ mol basa konjugasi)<br>H+ = 1,8 x 10^-5 (0,055 / 0,045)<br>H+ = 2,196 x 10^-5<br><br>pH = 5 - log 2,196 = 4,65<br><br><br>semoga membantu :)<br>beri label terbaik jika jawaban saya terbaik :)<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ke-dalam-larutan-asam-lemah-ha-01m-dicelupkan-kertas-indikqtor-u-685",
            "question": "ke dalam larutan asam lemah HA 0,1M dicelupkan kertas indikqtor universal. ternyata, warnanya sama dengan indikator universal yang di crlupkan dalam larutan H2SO4 0,01M.tetapan ionisasi asam lemah tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H2SO4 0,01 M =[H]=0,01<br>pada HA<br>[H] =\u00a0\u221aKa\u00a0\u00d7 M<br>10\u00b2 =\u00a0\u221aka\u00a0\u00d7 0,1<br>ka = 0,001",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kg-kaporit-caoci2-yang-harus-ditambahkan-ke-dalam-sebu-168",
            "question": "Berapa kg kaporit (CaOCI\u2082) yang harus ditambahkan ke dalam sebuah kolam renang yang berisi 60.000 m\u00b3air, agar kadar kaporit dalam air kolam tersebut sebesar 5 ppm*?    *ppm=part per million\r\n1\u00a0\u00b0/\u2080=10\u2074 ppm\r\ntolong.. :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 ppm = 5/1juta<br><br>60.000m3 * \u00a05 / 1juta = 0.3 m3<br><br>Karena 1m3 air\u00a0itu 1000kg , maka 0,3m3 adalah 300kg..<br><br><br>300kg kaporit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}